<resources>
    <string name="app_name">Information Security</string>
    <string name="ch1text"> Криптография — это технология шифрования исходного сообщения в секретный код или шифр и его последующего дешифрования. Термин происходит от древнегреческих kryptós — скрытый, и graphein — писать.
 Изначально, криптография использовалась для шифрования писем, личных дневников и важных документов (содержащих государственную тайну, например). Так появился шифр АТБАШ (первая буква алфавита меняется на последнюю, вторая — на предпоследнюю и т. д.), шифр Цезаря (алфавит смещается на несколько букв) и масса других.
 В наше время, криптография шифрует практически все наши действия в сети Интернет: сообщения, транзакции, электронные письма — все эти данные хранятся в зашифрованном виде. Но проблема в том, что такие шифры как АТБАШ, шифр Цезаря и другие, слишком простые. Они не подходят для шифрования важных операций в интернете, от которых зачастую зависят личные данные и материальное состояние человека. У таких шифров слишком простые ключи — алгоритмы, позволяющие зашифровать и расшифровать текст, их несложно подобрать вручную. Поэтому были разработаны новые алгоритмы для шифрования данных в интернете.
 Одним из самых популярных алгоритмов является RSA, названный так по первым трём буквам фамилий его изобретателей. RSA является ассиметричным алгоритмом, это значит, что при шифровке данных он использует 2 ключа: публичный и приватный. Открытый текст шифруется публичным ключом, но расшифровать его обратно может только пользователь с приватным, который есть только у него.
 Так же очень часто в нашей жизни можно встретить алгоритм SSL: в следующий раз, когда будете копировать какую-нибудь ссылку в интернете, обратите внимание на URL-адрес. Если увидите HTTPS, а не HTTP, значит ваше интернет соединение шифруется с дополнительным уровнем защиты.
 Всего есть 4 принципа криптографии:
Конфиденциальность — недоступность информации для посторонних;
Целостность — сохранность и неизменность во время передачи;
Аутентификация — гарантия подтверждения личности пользователя;
И самое главное: невозможность отказа от ответственности. Любое действие закреплено за автором и отказаться от него или обмануть алгоритм не получится. Помните об этом, находясь в сети Интернет.
</string>
    <string name="ch2text">Информационная безопасность — это сохранение и защита информации, а также ее важнейших элементов, в том числе системы и оборудование, предназначенные для использования, сбережения и передачи этой информации. Другими словами, это набор технологий, стандартов и методов управления, которые необходимы для защиты информационной безопасности.
 Понятие информационной безопасности включает в себя правила безопасности при пользовании компьютером, правила поведения с телефонными мошенниками, умение распознавать фишинговые сайты и так далее.
Фишинговый сайт — этосайт, который полностью или частично скопирован с оригинального, но таковым не является. Целью таких сайтов является хищение логина и пароля пользователя.
 Информационная безопасность реализует три уровня контроля: административный, логический и физический.
o	Административный. Административный вид контроля состоит из утвержденных процедур, стандартов и принципов. Он формирует рамки для ведения бизнеса и управления людьми. Законы и нормативные акты, созданные государственными органами, также являются одним из видов административного контроля. Другие примеры административного контроля включают политику корпоративной безопасности, паролей, найма и дисциплинарные меры.
o	Логический. Логические средства управления (еще называемые техническими средствами контроля) базируются на защите доступа к информационным системам, программном обеспечении, паролях, брандмауэрах, информации для мониторинга и контроле доступа к системам информации.
o	Физический. Это контроль среды рабочего места и вычислительных средств (отопление и кондиционирование воздуха, дымовые и пожарные сигнализации, противопожарные системы, камеры, баррикады, ограждения, замки, двери и др.).
 Одно из главных направлений, с которым в современном мире уделяет информационная безопасность – социальная инженерия –  это совокупность психологических и социологических приёмов, методов и технологий, которые позволяют получить конфиденциальную информацию.
</string>
    <string name="ch3text">В этой главе речь пойдет сразу о двух понятиях: персональные данные и конфиденциальность. Что же это такое?
    Персональные данные — это любая информация, которая относится к конкретному человеку или субъекту персональных данных.
    Конфиденциальность — это необходимость предотвращения разглашения, утечки какой-либо информации.
    Выделяют 4 категории персональных данных: общие, специальные, биометрические и иные. Это сделано для того, чтобы устанавливать отдельные правила обработки и защиты для информации разного характера, а также наказания организаций, которые их нарушают.
    Общие включают в себя:
    o	имя, фамилия и отчество субъекта;
    o	место, где человек родился или проживает;
    o	возраст;
    o	профессия, образование;
    o	месяц, год и число рождения;
    o	электронная почта;
    o	телефонный номер и т.д.
    Биометрические:
    o	отпечатки пальцев;
    o	информация об идентификации лица;
    o	сетчатка глаза и т. д.
    Специальные:
    o	сведенья о здоровье;
    o	религиозные убеждения;
    o	гендерная и расовая принадлежность и т. д.
    Иные:
    o	не попадающие под вышеперечисленные понятия
    Чтобы правильно понимать, как работает конфиденциальность, надо определиться с правами, которые у вас есть на персональные данные. Это зависит от того, кем вы являетесь: оператором или субъектом.
    Оператор —  это государственный орган, муниципальный орган, юридическое или физическое лицо, организующие и (или) осуществляющие обработку персональных данных, а также определяющие цели и содержание обработки персональных данных.
    Субъект персональных данных — физическое лицо, которое прямо или косвенно определено, или определяемо с помощью персональных данных.</string>
<string name="ch1title">Глава 1: Криптография</string>
    <string name="ch2title">Глава 2: Понятие информационной безопасности</string>
    <string name="ch3title">Глава 3: Персональные данные и конфиденциальность</string>
    <string name="qt1">Шифр Цезаря</string>
    <string name="qt2">Контроль информационной безопасности</string>
    <string name="qt3">Защита данных</string>
    <string name="q1">Расшифруйте фразу, зашифрованную шифром Цезаря (ключ: 3):
Л ою, Дмцо?
</string>
    <string name="q2">Перечислите все уровни контроля информационной безопасности</string>
    <string name="q3">Кто обеспечивает защиту персональных данных?</string>
    <string name="cansw1">И ты, Брут?</string>
    <string name="cansw2">Административный, логический, физический</string>
    <string name="cansw3">Оператор ПДн</string>
</resources>